<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_gp100">
		<text>Ruger GP100</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gp100_descr">
		<text>El GP100 es una familia / linea de revolveres de doble accion de cinco, seis, siete o diez disparos fabricados por Sturm, Ruger and Co., fabricados en los Estados Unidos.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp7">
		<text>MP7</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp7_descr">
		<text>El MP7 es un subfusil aleman fabricado por Heckler and Koch que utiliza un cartucho poco comun: el 4,6 x 30. El diseno se basa en los requisitos de la OTAN en 1989 para un arma lo bastante portatil como una pistola, a la vez que tenga la suficiente potencia para penetrar chalecos antibalas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock18">
		<text>Glock-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock18_descr">
		<text>La Glock, a veces llamada por su fabricante Glock «Safe Action» Pistol (pistola de accion segura Glock), es una serie de pistolas semiautomaticas, o automaticas en el caso de la Glock 18, disenadas y producidas por el fabricante Glock Ges.m.b.H. de Deutsch-Wagram, Austria.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18">
		<text>GSh-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gsh18_descr">
		<text>La GSh-18 es una pistola semiautomatica de 9 mm desarrollada por la Oficina de Diseno de Instrumentos KBP en Tula durante la decada de 1990. El nombre de la pistola se deriva de sus disenadores, Gryazev y Shipunov, y su capacidad de cargador de 18 rondas.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug">
		<text>Steyr AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_descr">
		<text>El Steyr AUG es un fusil de asalto, introducido en 1978 por la compania austriaca Steyr Mannlicher, reemplazando al StG 58 de 7,62 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga">
		<text>Saiga-12k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga_descr">
		<text>La Saiga-12 es una escopeta semiautomatica calibre 12, basada en el fusil de asalto Kalashnikov. Se encuentra disponible en una amplia gama de configuraciones. Al igual que las variantes del Kalashnikov, tiene un cerrojo rotativo, es accionada por los gases del disparo y es alimentada mediante un cargador.</text>
	</string>
	<string id="st_crowbar">
		<text>Palanca</text>
	</string>
	<string id="st_crowbar_descr">
		<text>Una palanca a la cual los anos le han pasado factura, sin embargo los stalkers le han encontrado un nuevo uso colocandole una sierra en la punta frontal de la palanca para un mayor dano punzante en combate.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_maverick88">
		<text>Maverick 88</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_maverick88_descr">
		<text>La Mossberg Maverick 88 es conocida en toda la industria como el caballo de batalla en la linea de escopetas Mossberg. La diversa seleccion de canones y accesorios disponibles permite a los tiradores adaptar su Maverick 88 para multiples aplicaciones tanto en el ambito de la caza como en la seguridad.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pistol_gauss">
		<text>Pistola Gauss</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pistol_gauss_descr">
		<text>Un arma experimental basada en el Fusil Gauss. Se logro compactar todo lo iconico de esta arma en una pequena pistola USP-Match, sin embargo debido al reducido tamano solo tiene capacidad de un disparo, el usuario debe insertar un nuevo cartucho tras cada disparo.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin">
		<text>Mosin-Nagant</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mosin_descr">
		<text>El Mosin-Nagant es un fusil de cerrojo, con cargador de cinco cartuchos, que fue utilizado por las fuerzas armadas de la Rusia Imperial y mas tarde la Union Sovietica y diversas naciones del bloque oriental. Fue el primero en utilizar el cartucho 7,62 x 54 R.</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps">
		<text>APS Stechkin</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_descr">
		<text>La pistola automatica Stechkin o APS es una pistola ametralladora rusa con selector de disparo. La pistola automatica Stechkin fue originalmente calibrada para el cartucho 7,62 x 25 Tokarev. Stechkin la modifico para emplear el nuevo cartucho 9x18 Makarov, que era empleado por la nueva pistola Makarov PM, ya que era evidente que este seria el nuevo cartucho estandar para las pistolas del Ejercito Rojo. En 1951 fueron introducidas en servicio las pistolas Makarov y Stechkin, reemplazando a las viejas Tokarev TT-33.</text>
	</string>
	<string id="ammo_acid_shells">
		<text>Cartuchos de acido</text>
	</string>
	<string id="ammo_acid_shells_descr">
		<text>Este paquete de cartuchos de calibre 12 estan impregnados de una sustancia verde viscosa que deriva de la anomalia "Ponche de frutas". Se recomienda encarecidamente tener mucho cuidado manejando esta municion, su uso esta destinado para la Recortada de acido.</text>
	</string>
	
</string_table>
